<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://blitzlitzitzz.github.io</id>
    <title>Fantasia</title>
    <updated>2022-03-14T13:27:08.031Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://blitzlitzitzz.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://blitzlitzitzz.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>你和我的秘密星球</subtitle>
    <logo>https://blitzlitzitzz.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://blitzlitzitzz.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2022, Fantasia</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[清白之年]]></title>
        <id>https://blitzlitzitzz.github.io/post/qing-bai-zhi-nian/</id>
        <link href="https://blitzlitzitzz.github.io/post/qing-bai-zhi-nian/">
        </link>
        <updated>2022-01-17T13:04:45.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>/</p>
<p>“诶诶，八卦要不要听？”</p>
<p>好像全世界都一样，体育课跑圈总是跑着跑着乱了队形，金采炫也总会在这种时候从金多娟的身后越到她的并排，用带着规律喘息的声音和她搭话唠那一两句嗑，像是就缺这一会儿的时间似的。</p>
<p>“说说看。”但是金多娟也乐此不疲。</p>
<p>金采炫凑近嘴里像含着一阵风，虽然说得又快又小声但是金多娟还是听得很清楚：“姜艺书在追坂本舞白。”</p>
<p>“啊？”金多娟一下子没控制住自己的惊讶，喊了出来，紧接着身后就传来体育老师训斥他们跑步聊什么天。</p>
<p>“不是，她俩怎么认识的？”</p>
<p>“这个我知道哦。”前面的江崎光转头接话道。</p>
<p>/</p>
<p>姜艺书总是看起来有种和她年纪不相符的成熟感，像是那种最典型的好学生乖乖女，骗得几乎所有认识她的人都以为她清心寡欲一心只想做老师的好学生。早恋二字跟姜艺书扯上关系简直是滑天下之大稽。</p>
<p>“可是新社员入部聚餐那天，高三的学姐们不是有事留校了吗？”三个人刚见体育老师准备过来训斥她们开小差，下课铃就响了，乖乖说完老师再见之后又背过身对着自动售货机偷笑。</p>
<p>“对哦，只有我们一二年级的去聚餐了。”金多娟拿出自动售货机里的冰可乐，碰了碰金采炫跑得白里透红的脸，激得她一颤。</p>
<p>江崎光咬着吸管：“噢，那是校运会时候的事了。”</p>
<p>虽然姜艺书总是看起来一本正经的样子，但是熟悉她的人知道，她脑子里总是不知道在想什么奇奇怪怪的东西。也许是因为好奇心够重又喜欢尝试，所以常常会做出一些出人意料的决定。</p>
<p>“不试试看怎么知道呢？”</p>
<p>在1500米长跑检录处热身的姜艺书如是说。</p>
<p>“要是觉得不行了就及时止损哈。”</p>
<p>上一次姜艺书让人觉得意外，还是当时加入学校里那个叫开普勒的天文爱好者社团。</p>
<p>姜艺书绑起高马尾，混入入场的队列，嘴里还在喋喋不休地说：“听人说跑长跑是这样的，当你觉得到极限了的时候再坚持一会儿，后面就会变得轻松持续跑下去……”</p>
<p>也不知道姜艺书跑到终点线那刻有没有后悔轻易相信这些话。</p>
<p>到终点的时候姜艺书的世界应该是天旋地转的，但也是在那一刻，她居然看清了在终点线前接她的人的脸，最后放心大胆地让身体倒向了她，自己陷入眼前一片白茫茫的半昏迷状态。</p>
<p>姜艺书就是在这个时候认识的正好在场上当志愿者的坂本舞白，她恢复意识的时候，发现自己正坐在比赛场边的遮阳蓬下，靠在某个人的颈窝里。</p>
<p>“清醒了？喝点红糖水。”上方传来醇厚的嗓音。</p>
<p>抬头却是一张清秀可爱的娃娃脸，正笑眯眯地看着她。</p>
<p>“啊，不好意思同学，谢谢你接我。”姜艺书涨红了脸，又想了想，“谢谢你照顾我。”</p>
<p>“没事，我本来就是志愿者。”坂本舞白把水中的小纸杯递给姜艺书，是热乎乎的红糖水。</p>
<p>姜艺书又小声道了声谢，捧起纸杯小口呷着。</p>
<p>“还有没有哪里不舒服？”</p>
<p>“啊，没有。”不知怎的，姜艺书有点不敢转头看坂本舞白。</p>
<p>“那没事的话，我回去那边帮忙了哦。”</p>
<p>“好、好的。”</p>
<p>坂本舞白起身的那一刻，又被叫住：</p>
<p>“同学，你，哪个班的？”</p>
<p>坂本舞白听到，回头走到姜艺书面前，半蹲下来面对面平视姜艺书，一笑，嘴角露出两个小梨涡：“那你记住了，三年一班，坂本舞白。”</p>
<p>姜艺书发了懵：“……好。”</p>
<p>“那你呢？”</p>
<p>“一年二班，姜艺书。”</p>
<p>“再见，姜艺书。”</p>
<p>“再见。”</p>
<p>/</p>
<p>“这也太小说设定了吧，一看就是小说男女主开场呀！”金采炫兴奋得像是吃了头牛。</p>
<p>金多娟托腮问：“这件事是真的？”</p>
<p>“姜艺书亲口告诉永恩的，永恩亲口告诉我的，我打包票。”江崎光拍拍胸脯，“我承认我把它戏剧化了那么一点点。”</p>
<p>面对两人质疑的目光，江崎光用手指头比划着强调：“真的只有一点点！”</p>
<p>“什么一点点啊？”</p>
<p>三人回头一看，是推着单车路过的崔有真。崔有真是开普勒学社的社长，笑起来像只可爱的小仓鼠，完全看不出来是她们当中最大的那个。</p>
<p>“有真学姐准备回家了吗？”金采炫的脸热得红彤彤的，旁边金多娟用手给她打着扇。</p>
<p>“嗯，我等一下小婷。”</p>
<p>崔有真把单车靠在旁边，又跑回来，眼睛亮亮的，眨巴眨巴地问到：“在说什么开心的事？我也开心开心。”</p>
<p>“在说我们忙内和shiro学姐的事。”</p>
<p>金多娟又龙飞凤舞地重复了一遍江崎光刚讲完的故事，还添加不少自我感情色彩在其中。崔有真倒是听得津津有味，眼神逐渐放光。</p>
<p>“然后呢？”</p>
<p>“采炫说姜艺书在追舞白学姐。”</p>
<p>一直在旁边充当气氛组的金采炫一下子提起了精神：“对，该我说了。”</p>
<p>“校门口烤肉店慢慢说，我请客！”崔有真拿出了作为社长的威风，又拿出手机发语音，“值完日来校门口烤肉店哦，婷。”</p>
<p>“路上别闲着，接着讲接着讲。”</p>
<p>“哦，我组织一下语言哦……上次那场聚餐你们还记得吗，就是她俩没来的那次……”</p>
<p>/</p>
<p>校庆前夕的那天正好是坂本舞白做值日班干，她没法脱开身，只好带着值日生布置打扫教室，到检查完，既入深秋冬将至的天已经阴沉下来了。</p>
<p>像是有哄乱的秋风刮得窗边枯叶沙沙作响，坂本舞白下楼走到教学楼门口才发现，原来是风雨交加。</p>
<p>回教室翻了翻抽屉，也不见一把伞，想着大概只能冒雨回去，于是找了一本大点的塑封杂志，准备闯入雨帘。</p>
<p>没想到一下楼就碰到姜艺书。</p>
<p>姜艺书手上握着透明拐杖伞，看见坂本舞白好像也不太吃惊，小声叨叨了一句“学姐”，像是说给自己听。</p>
<p>坂本舞白也不知道怎么的，就和姜艺书走成了并肩。</p>
<p>然后不约而同地，在雨幕前停了下来，谁都没有要走的意思。</p>
<p>“姜艺书。”由坂本舞白首先打破了这良久的沉默。</p>
<p>“怎么了学姐？”</p>
<p>“没事，打个招呼。”</p>
<p>“哦、哦。”姜艺书感觉云里雾里的。</p>
<p>“你怎么不走呢？”坂本舞白用眼神示意了一下姜艺书手上的伞。</p>
<p>“哦这个……”姜艺书抬头看向天空，“我在想，高速下落的物体冲击地面那一刻产生的反向作用力……”</p>
<p>她顿了顿，像是找不到一个地方安放视线：“不过，我主要是在思考，如果我开口约跟我一起躲雨的女孩到校门口的汉堡店坐一坐，她会不会同意？”</p>
<p>坂本舞白之前从来没有想过其他的，她帮了姜艺书一把，确实也因为姜艺书出众的外貌对她多了点留意，后来收到那些附有她认真字迹的小礼物时也不知道自己是开心还是苦恼。</p>
<p>现在她确定了，她好像是开心的。</p>
<p>坂本舞白内心的小傲娇又作祟，她心里住着一只清冷高傲的猫：</p>
<p>“吃糖吗？”</p>
<p>姜艺书一眼认出了那颗糖果，是她送给坂本舞白那罐中的一颗。她有些不知所措。</p>
<p>“我吃过的，很好吃。”</p>
<p>姜艺书接下那颗糖果揣进了兜里。转头对身上坂本舞白的目光。</p>
<p>“她会同意。”坂本舞白说。</p>
<p>“那我想追坂本舞白学姐，可以吗？”</p>
<p>坂本舞白像是被这一球打得愣了愣，随后是一个笑容，和平日里一样的笑容，会绽出两个小梨涡的笑。</p>
<p>姜艺书问完倒好像有点不好意思了，撑开雨伞跟坂本舞白小声嘟哝了句“走吧”，接着钻进了雨里，把通红的耳朵藏在了黑暗之中。</p>
<p>“可以，可以给你开个后门。”</p>
<p>这是分离的时候坂本舞白对姜艺书说的话。</p>
<p>/</p>
<p>背着每天都待在一起的朋友们偷偷谈恋爱是什么感觉？这个问题坂本舞白和姜艺书能答出万字小论文。</p>
<p>暧昧时期经历了无数次极限推拉和试探的两人终归还是内敛，一个稍微长一点的对视都让她们不禁脸红。有时候又装作打闹的样子做出点幼稚行为，稍稍的越界也会引起心率极速上升。</p>
<p>像是走在一起时候姜艺书总会调皮地勾坂本舞白的手。</p>
<p>接到崔有真召唤的两行人在途中巧遇，看似平静的这一小段路程底下不知道藏了多少类似这样的汹涌。</p>
<p>朋友们和往常一样提到认错她俩的事情，例如不戴隐形眼睛的崔部长总是对着坂本舞白喊艺书。采炫说有真姐就从来不会认错小婷姐姐被崔有真马上，说是金多娟也只会给她带自家店里的隐藏款寿司。</p>
<p>摆脱话题中心的小姜总是殷勤地烤着肉，偶尔参与一下在聊话题提出一点意见，坂本舞白总是会等她说完，然后靠在她耳边说：“嗯，我家宝宝说得都对。”然后被其他人调侃：“在说什么悄悄话啊？”</p>
<p>九个人就这样在烤肉店的烟火气里吵吵闹闹直至酒足饭饱，准备离开之时崔有真提议照一张合照。</p>
<p>其他人看不到姜艺书和坂本舞白在照片找不到的地方偷偷牵着的手。</p>
<p>姜艺书和坂本舞白也不知道，已经知道了七七八八的一群人还有揣测得差不多了的沈小婷和不明觉厉的休宁巴伊叶在拍照之时一起拥蹙着她们俩站到了中间。</p>
<p>构成了她们的清白之年。</p>
<p>/</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[时差——月光]]></title>
        <id>https://blitzlitzitzz.github.io/post/shi-chai-yue-guang/</id>
        <link href="https://blitzlitzitzz.github.io/post/shi-chai-yue-guang/">
        </link>
        <updated>2021-10-10T13:03:25.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>*29 x 23</p>
<p>/</p>
<p>高速路两旁树木簌簌向后远去，汽车行进在辽阔的原野之上，周围早就不见林立的高楼，湖泊和稻田旁是充满原始气息的木屋。</p>
<p>坂本舞白已经很久没有去乡下逛一逛，过着和所有普通人一样的朝九晚五的生活，在早高峰和晚高峰里开始和结束一天，为满足自己无限制增长的欲望努力工作。</p>
<p>回到度过童年时期的小镇看一看这个想法，也是因为项目的大成功换来了一周的假期，坂本舞白不是很热衷于旅行，宁愿窝在家里长草一周也不想去热门景点凑人头，最后她秉着不虚度这个假期的原则，决定回那个小福利院看一看。</p>
<p>一切都按照坂本舞白的安排进行，唯一的意外就是一个人的旅行变成了两个人的。</p>
<p>坂本舞白看了看上方的后视镜，后座上的姜艺书蜷成一团正呼呼大睡。</p>
<p>姜艺书是她早晨准备出发的时候突然出现的，那时她刚把行李放进后备箱，紧接着另一个不知来历的行李箱也挤进了后备箱，坂本舞白转头一看，姜艺书对她笑道：“带上我吧，姐姐。”</p>
<p>坂本舞白知道姜艺书要回国，姜艺书也说过可能会比她预报的时间早一点，但是没想到早一点指的是早一个月。</p>
<p>她也没问要去哪，上车就开始睡觉，说是在飞机上有点晕，没太睡好。</p>
<p>坂本舞白想，到时候到达目的地估计会吓姜艺书一跳。</p>
<p>然而事与愿违，到酒店的时候姜艺书刚刚睡醒，迷迷糊糊地连自己在哪里都不知道，她一声不吭地拖着行李跟在坂本舞白身后走，撒着没有动静的起床气。</p>
<p>“再开一间还是，跟我一个房间？”坂本舞白回头问。</p>
<p>“我自己开一间吧。”姜艺书说着把背包前背，从里面拿出身份证。</p>
<p>“孩子大了会害羞了呢，以前都黏着姐姐睡。”</p>
<p>“以前也害羞，但是那小破房子只有一张床不是？”姜艺书笑着应和坂本舞白的调侃，心里暗暗想到底是谁黏谁。</p>
<p>坂本舞白听到也笑了。姜艺书留学这几年，她也从以前那个小出租房换到了更大地段更好的房子，也升了职买了车，算是靠自己改变命运了。这些年她和姜艺书的联系也没断过，跨时区的聊天有一搭没一搭的，倒也就这样聊了下来，也算是没缺席对方的生活。</p>
<p>只是偶尔会有些止不住的低情绪泛滥，在察觉到屏幕对面那个人，生活中的重要部分完全没有自己的时候。大洋彼岸的喧嚣映入空荡的房间，显得亲自把对方推向他人的自己是多么可怜。</p>
<p>坂本舞白在23岁的姜艺书的心中，应该只是曾经相依为命的姐姐了。少年时期那段曾经冲破世俗和束缚的感情，可能在现在的她的眼里，只是一个幼稚的冲动。</p>
<p>躺在酒店的大床上，坂本舞白如是想。</p>
<p>/</p>
<p>但23岁的坂本舞白，却无可救药地爱上了自己当时尚未成人的妹妹。</p>
<p>或许是因为长久以来的一人生活得到了关心和亲密的满足，或许是因为自己在某个人心里的重要位置变得肉眼可见，很长一段时间她告诉自己这只是叫做亲情和友情的东西在作祟，但当坂本舞白发现平和地看待身体接触变成一件很困难的事情时，她知道自己已经深陷其中了。</p>
<p>同性之间的爱恋向来不被世俗所接受，更何况自己喜欢上的是一个每天总是黏黏糊糊地喊着姐姐的未成年人。变质的情感让她总是违心地对姜艺书冷脸，但姜艺书好像把这只当做玩笑，渐渐变成了一只很会讨人喜欢的小狗。</p>
<p>最终事情还是往坂本舞白不希望的方向进行了。发现姜艺书的异样是在她高三家长会之后，当时坂本舞白的同门师兄空降她们公司做部门经理，那天是没办法推辞的欢迎会。她也不清楚为什么师兄还记得她的住处，但这件事情好像让姜艺书的反应很大，她说的话就让坂本舞白感到不太对劲。</p>
<p>回家之后姜艺书已经睡着，但冰箱里放的啤酒像是少了一罐，她找了好一会儿也没找到空罐，以为是自己的错觉。结果最后准备睡觉之时，闻到姜艺书的鼻息里带着酒精的气息。</p>
<p>坂本舞白睡不着了，她看着面前那张白净的脸庞，心中的理智和爱意在殊死搏斗。直到姜艺书迷迷糊糊地醒来，她慌忙闭上眼睛，然后得到了让她接下来一周都不太清醒的一个吻。</p>
<p>然后下一个吻就是恰巧被姜艺书看到的那个。师兄说下班顺路送她一程，她没有拒绝，持续一个月之后师兄在她下车之后叫住了她，毫无征兆地吻了她，说希望第二天能得到答复。她不清楚师兄是什么时候对她有好感的，当即拒绝了之后她也没有去纠结这回事，满脑子都是之后和姜艺书的那个对视。她想解释，但她们好像并不是需要解释的关系，堵在心里又很难受，就趁晚餐把自己灌醉，然后借醉向姜艺书寻求一点安慰。</p>
<p>她庆幸自己没有去解释，那之后姜艺书对她的热情好像消减了不少，她们之间也有了前所未有的距离感。</p>
<p>姜艺书最后作出留学的决定，坂本舞白很是意外，但她没有资格左右姜艺书的前途，她们这样的孩子，机会是不可多得的财富。</p>
<p>所以她只能在送走姜艺书后回到一个人的小出租屋，把冰箱里剩下的啤酒一饮而尽，因为从此再没有人甘当她的人形抱枕，在她酒醉之后任她纠缠。</p>
<p>/</p>
<p>午休之后她们驱车前往了孤儿院所在的小镇，一路上姜艺书都在止不住地感慨，就算自己在这里生活了十几年，也有点认不出这里了。</p>
<p>在岔路口分开的小学和中学，也经过了大翻修，早就看不出当年的模样，好像从前的经历只是一出舞台剧，演员离开了舞台，置景也为下一场戏替换了。</p>
<p>曾经那个小小的简陋的孤儿院，在一场大火之后烧得只剩下乌黑的四壁，四周和院里长满杂草，曾经院子里种下的白色黄色的小花也野蛮生长，大火吞噬了几间小屋里所有它能吞噬的东西，但阻止不了生命在灾后的重生。</p>
<p>坂本舞白试着踏涉曾经作为院子的那片荒草丛，看到秋千的支架全然生锈，院里被打破小半边的水缸里面长满藓类植物，浮游生物在其中狂欢。透过水缸上方的窗口往里看，里面本应是一个放了许多小书桌的房间，她曾每日坐在床边做功课。</p>
<p>坂本舞白转过身，恰巧姜艺书踏入草地。她曾透过这扇窗看弟弟妹妹们在院里游戏，正如她现在看着姜艺书踏过野草阻挠，向她靠近。</p>
<p>/</p>
<p>公司请来新的设计师，看起来来头不小，项目组一收假马上就安排好了一桌饭局欢迎。</p>
<p>总监向坂本舞白吹嘘，说新来的设计师读书时就拿了国外什么什么奖项，多么年轻有创造力，他去设计院挖人的时候有多么多么不容易。说出来让人感觉和这位设计师吃饭是一种莫大的荣幸。</p>
<p>坂本舞白想，还不如买两斤肉回家吃顿好的。</p>
<p>想到回家，就想起来家里还有人等她回家吃完饭一起去河边看灯光秀，于是编辑了一大段文字说明了原因，等了半个小时，姜艺书才回复，内容只有一个“好”。</p>
<p>想着姜艺书的个性，这个“好”大概率是在生闷气。坂本舞白左思右想，决定明天请姜艺书看电影作补。</p>
<p>半天不见姜艺书的回复，坂本舞白心里想现在她们两个又没有时差，总不会还在睡大觉不回消息。她在心里暗暗骂了一顿姜艺书，说她翅膀硬了连姐姐的消息都敢鸽了。</p>
<p>然后就在饭桌上，看着总监领着姜艺书进了他们的包间。</p>
<p>总监向大家介绍刚留学回国的新锐设计师姜艺书，念了一大堆听名字就有点份量的奖项名称，最后通知在座的各位姜艺书会担任新产品的主设计。姜艺书在一旁默默不说话，只是微笑地看着坂本舞白，任由坂本舞白的目光对她宰割。</p>
<p>作为主客，姜艺书避免不了被人敬酒，坂本舞白看着初入职场的姜艺书像是个傻大憨，完全没长心眼的样子，别人倒多少她就喝多少。坂本舞白只能发了条讯息给她让她少喝点，姜艺书盯着手机看了半天，回过来的却是夹杂着乱码的“我知道了”，坂本舞白就知道她没有救了。</p>
<p>回去的路上姜艺书倒是表现得很正常，没有呼呼大睡也没有胡言乱语，安静地坐在副驾驶听着后面的同事聊天，偶尔应接的几句话口齿逻辑也很清晰。在送完最后一个同事之后，姜艺书说：“我们去看灯光秀吧姐姐。”</p>
<p>“嗯？回去好好休息，明天要上班。”</p>
<p>“去看吧，还没结束。”</p>
<p>“也行。”</p>
<p>灯光秀的会场还很热闹，新型的发光材料制作成各式各样的形状，新奇又漂亮。道路两侧的树也用灯管装饰，天上盘旋着时刻变换形状的无人机，梦幻和浪漫充斥于流光溢彩之间。</p>
<p>她们就这样并肩走着，没有过多的言语，也没有像其他人一样特地停下脚步去拍照。坂本舞白这才注意到姜艺书真的是大人模样了，她脸上的稚气已经褪去，不再为新事物流露过多情绪，即使身上散着淡淡的酒味也不会让人觉得和她形象不搭。</p>
<p>终于她们走到了尽头，尽头之处她们倚着河畔围栏，看着远处高楼霓虹，车灯闪烁。姜艺书开口打破了她们之间的无言，轻声唤着坂本舞白的名字：“白……姐姐。”</p>
<p>坂本舞白应到：“什么事？”</p>
<p>“我说，那个……”姜艺书突然皱起了眉头，随后抿紧了嘴唇，呆呆地盯了坂本舞白两秒，就跑向了一旁的垃圾桶开始呕吐。</p>
<p>坂本舞白上前轻拍她的背，想着姜艺书果然是忍着胃里的难受了。</p>
<p>吐完姜艺书才像是真的醉了，走路的步子也凌乱了起来，眼神迷离着，身体也不由得往旁边倒。坂本舞白掺着姜艺书回了车里，等到坂本舞白回到驾驶座，发现面色潮红的姜艺书已经睡到流口水了。</p>
<p>坂本舞白想起了上一次见到姜艺书喝醉的样子，是在两年前她大学毕业的那个晚上。那天接到姜艺书的视频通话是在午休时间，坂本舞白推算了一下，那边应该是深夜。</p>
<p>接通之后那边的画面却只有天花板，坂本舞白叫了两声姜艺书的名字，进入画面的是另一个女孩，她告诉坂本舞白姜艺书已经睡着了，还拍摄了姜艺书皱着眉头趴在桌子上睡着的样子。</p>
<p>“那我明天给她打过来。”坂本舞白嘱咐对面女孩照顾好姜艺书，女孩说当然。</p>
<p>那一会儿姜艺书突然醒了，含糊不清地喊着舞白姐姐。女孩安抚好姜艺书后，回头来问坂本舞白：“你就是舞白姐姐？”</p>
<p>坂本舞白点点头，心中像是隐隐约约感觉到了什么。</p>
<p>女孩说久仰大名，姜艺书经常提到你。然后自我介绍到：“我是艺书的女朋友。”</p>
<p>/</p>
<p>姜艺书工作风格比坂本舞白想象的要正经许多，项目设计部的办公区在坂本舞白独立小办公室的隔壁，路过的时候看到姜艺书手上一直不停地画着稿。她替姜艺书冲了杯咖啡，午饭时间路过的时候，看见桌上的咖啡不像是被动过的样子。</p>
<p>坂本舞白想起姜艺书高中时，虽然印象中的她一直是打打闹闹的，倒也没有让她担心过成绩。姜艺书是那种一股脑把事情做好，然后再不带负担地玩耍的人。</p>
<p>现在也是一样，坂本舞白恨不得一粒米要掰成两半吃了，姜艺书才迟迟出现在餐厅，没有什么能撼动她手头上的事情。坂本舞白倒不是特地在等姜艺书，只是前一天晚上发生的事情还历历在目，内心挣扎之下，就等到了这个点。</p>
<p>姜艺书取完餐，径直走到坂本舞白对面坐下了，然后汇报式地说：“午餐愉快坂本经理，上午已经把初稿完成了，细化之后会给您过目。”</p>
<p>坂本舞白轻轻踢了姜艺书一脚，怪她阴阳怪气，然后问到：“昨天晚上灯光秀的时候，你想跟我说什么？”</p>
<p>“啊？”</p>
<p>“就你吐之前。”</p>
<p>“我有吐过吗？”</p>
<p>坂本舞白稍稍松了口气：“真都不记得了？”</p>
<p>“嗯。”</p>
<p>“回家之后的也不记得了？”她继续试探到。</p>
<p>“……嗯。”</p>
<p>坂本舞白敏锐地捕捉到了姜艺书犹豫的那一秒，她没有继续追问下去，姜艺书是真的忘记还是不想提起，结果都一样，代表这件事就算是过去了。只是坂本舞白心里莫名觉得有些空落落的。</p>
<p>接着坂本舞白恍惚了一个下午，她难得对工作失去专注和热情，直到下班时间到她才回过神来，收拾完东西去找姜艺书，发现她已经不在工位了。她打开手机才发现半小时前姜艺书就已经告诉她，今晚高中同学聚会，不能回家吃饭了。</p>
<p>坂本舞白错觉姜艺书是在逃避什么，可又没有理由让这个假设合理。</p>
<p>/</p>
<p>时间会磨平一切。</p>
<p>生活节奏稳定下来之后，坂本舞白没有观察到姜艺书有什么异样。和以前不一样的是，她已经不是那个无所顾虑的小孩，她会注意社交距离，行为做事稳重了许多，睡不着的时候会一个人在客厅开小灯做一下白天的工作，不像以前会整个人钻进坂本舞白的怀抱里找寻安稳。</p>
<p>时间会磨平一切，但是却没有让坂本舞白不再对那件事情耿耿于怀。</p>
<p>即使过去一月之久，坂本舞白也经常会梦到那个晚上。梦到她和姜艺书一起走在两边布满灯饰的道路上，跟她们擦肩而过的有情侣也有家庭，每个人脸上都是幸福的模样。梦到姜艺书那句被打断的话。梦到她把她架回车上，然后带着她回家。最后她让姜艺书睡在了她回来之后一直住的侧卧，准备起身的时候被姜艺书拦腰抱住。</p>
<p>有时两年前的那个电话也会出现在梦里，那个自称是姜艺书女友的女孩，坂本舞白记得她的样子，是可爱的娃娃脸，眼睛大大的亮亮的，有些害羞和拘谨的样子，笑起来有两个小酒窝。坂本舞白也记得，那天她挂断了电话，从天台回办公室的憋了一路，最后终于忍不住在午休的办公室小声对着桌上的摆件吐槽：“天呐，简直跟照镜子一样！”</p>
<p>她总是在梦境里逃避着，就像现实生活中那样。从很久以前，她逃避姜艺书对她的热情，逃避姜艺书的覆上的掌心，逃避姜艺书的拥抱，一直到现在，她仍然逃避着。</p>
<p>她在逃避那个夜晚，逃避姜艺书对她说的那些话。</p>
<p>她们在相互逃避着。</p>
<p>/</p>
<p>公司组织了一场联谊，坂本舞白向来不会参与这种活动，但部门里好心大姐说坂本舞白快三十了还没谈过恋爱，强烈建议她去认识一下兄弟公司的优质男性。</p>
<p>坂本舞白心想，优质男性还需要联谊吗。她也没抱着找对象的打算，只是想到公司订的那家餐厅平时很难订到，而且最后有大闸蟹的抽奖活动，于是就参加了。</p>
<p>当然，她也带着姜艺书去了，总不能特地蹭饭家里还开伙。</p>
<p>只是没有预料到，其他人找对象倒是找得很认真。</p>
<p>坂本舞白去取个餐的功夫，就有人上前主动跟她聊起高尔夫和威士忌，她对这些毫无兴趣，应声答了几次不知道，以为能快点结束对话，没想到对方像是变得更兴奋了，开始滔滔不绝地从种黑麦开始讲起威士忌的一生。</p>
<p>好不容易摆脱了上一个，刚回到座位上，马上又来了一个。坂本舞白听得头昏眼花，在自己的糊弄学字典里翻出经典几句嗯嗯地应着，满脑子都是什么时候大闸蟹抽奖能开始。</p>
<p>直到姜艺书一句“不好意思”把她从那个口若悬河的男人身边带走，她才稍微清醒一点。</p>
<p>姜艺书走在前面，握着坂本舞白的手有些用力，她看起来脸色不太好的样子，锁着眉头不说话，直到把坂本舞白带回车上，才愤愤地说道：“我们不是出来蹭饭吗，怎么变成了联谊会？”</p>
<p>“是公司举办的联谊会，你不知道吗……”</p>
<p>“没有了解过。”姜艺书总是习惯自动过滤无用信息，“所以姐姐来参加联谊的目的是什么？姐姐想结婚了是吗？”</p>
<p>坂本舞白有些懵了，回答了不是之后就不知道接下来该说什么了，她不明白姜艺书为什么这么生气。</p>
<p>“我都看到了，你和他们聊得很开心。”姜艺书顿了顿，垂下眼眸，“比跟我聊天的时候开心多了。”</p>
<p>“……我开心什么……”坂本舞白意识到自己现在处于一个伤脑筋的局面了。</p>
<p>“不是想结婚的话，所以姐姐只是想让我死心对吗？”</p>
<p>“姜艺书。”</p>
<p>坂本舞白知道了，姜艺书露馅了，姜艺书她都记得。</p>
<p>她回馈给姜艺书一个热切而深长的吻，就像姜艺书喝醉的那个晚上，她在背后抱住坂本舞白让她回头后偷袭成功的那个吻一样的绵长。她不知道这是不是一场梦，地下车库惨白而略显昏暗的灯光让她感觉恍如梦行，但是胸腔里清晰跳动的心脏鼓点一样打在她的脑海里，她贪婪地占据着姜艺书的唇不想离开。</p>
<p>至少在这一场梦里她不要逃避。</p>
<p>/</p>
<p>那个夜晚的月光很亮，不是满月，却像满月一样亮得轻盈而温柔。</p>
<p>坂本舞白是在开车回家的路上才发现的，那种无论什么新型材料都难以复刻的柔和月光。</p>
<p>说不定在天台上赏月更甚刚才那场灯光秀，坂本舞白心里想着，转头看了看副驾座上熟睡的姜艺书，心里笑了笑，也不能指望这个醉倒的家伙回去陪她干这种无聊事。</p>
<p>喝醉的姜艺书像是睡神上头，只要能靠住就可以睡着。她也跟其他人一样，喝醉了也不承认自己醉了，坚持要洗完澡再睡觉。坂本舞白没办法，只能在浴室门口守着她，怕她睡倒在里面。</p>
<p>好在这种情况没有发生，坂本舞白也没废多少力气，就让姜艺书躺下了。不料起身的时候被她拦腰抱住。姜艺书在身后说：“我想起来了，我还没说完呢。”</p>
<p>坂本舞白又坐回床边：“说吧。”</p>
<p>姜艺书双手搭上坂本舞白的肩，眼神迷离地看着她的眼睛，一会儿又聚焦了视线，坂本舞白有些恍惚了，回过神姜艺书已经靠上来，软软凉凉的的感觉覆上了她的嘴唇。</p>
<p>理智让坂本舞白推了推姜艺书，但姜艺书不知道从哪里来的力气，竟纹丝未动。她像是陷在了名为姜艺书的沼泽之中，愈吻愈烈，姜艺书舔舐着她的嘴唇，然后勾起她的舌尖。在溜进房间的那一丝月光下，坂本舞白看到了姜艺书的眼睛，朦胧而又透亮，像是月光下的平静潭水。</p>
<p>姜艺书吻着她的脖子、颈肩、锁骨和胸口，又捧着她的脸蜻蜓点水般吻着她的唇。坂本舞白大脑早就空白，任由姜艺书让她的身体一点一点变得发烫。</p>
<p>她们卧倒在床，姜艺书趴在她的耳边呼吸，低声说着什么，弄得坂本舞白发痒，大脑没有去处理她的言语。最后她们交融、喘息，就着一点微薄的月光在昏黑的房间里缠绵旖旎，直到天地静谧、万物俱籁。</p>
<p>/</p>
<p>“所以你当时到底想说什么？”开车回去的路上，坂本舞白问道。</p>
<p>“不记得了。”</p>
<p>“真的？”</p>
<p>姜艺书摆出一副苦思的表情，然后摇摇头：“真的。”</p>
<p>“好可惜，应该当时让你说完。”</p>
<p>“没关系，”姜艺书笑了，弯弯的嘴角像是那晚的月亮，</p>
<p>“我可以用一辈子告诉你。”</p>
<p>/</p>
<p>她们都找到了彼此的月光。</p>
<p>end</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[时差——独唱]]></title>
        <id>https://blitzlitzitzz.github.io/post/shi-chai-du-chang/</id>
        <link href="https://blitzlitzitzz.github.io/post/shi-chai-du-chang/">
        </link>
        <updated>2021-10-02T13:01:27.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>*24 x 18</p>
<p>/</p>
<p>“姜艺书，你在笑什么？”</p>
<p>同桌怼了怼姜艺书的胳膊肘，托着下巴的姜艺书一下子差点回过神来。</p>
<p>姜艺书转头对同桌笑得露出八颗牙，连眼角都是藏不住的笑意：“我姐姐马上就要来开家长会了。”</p>
<p>“那你在学校上课睡觉，下课玩塔罗牌当神婆的事不就要被你姐姐知道了？”</p>
<p>姜艺书笑容不变，继续托腮：“没关系，没关系啦。”</p>
<p>这不是姜艺书人生当中第一次家长会，只不过，是人生中第一次有人替她出席的家长会。</p>
<p>以前生活在福利院里，老师会酌情让他们这群可怜孩子自己来参加家长会，看着别人和父母挤在一张小小课桌上。但是这回她有舞白姐姐可以替她出席了。</p>
<p>和坂本舞白重聚之后，姜艺书本来没有想继续上学，因为她知道凭她们俩人的经济能力很难供她读书，但她还是在开学日被坂本舞白摁到了离家最近的那所高中，她还记得当时坂本舞白很帅气地说：“你姐姐我是可是连拿了三年奖学金，现在已经拿到了一家大公司的offer，怎么样让你把高中读完都是没太大问题的。”</p>
<p>姜艺书想到这又笑了起来，正好下课铃响，她立马站起走出了教室，下楼迎接坂本舞白。</p>
<p>坂本舞白没让姜艺书久等，不到五分钟，就出现在姜艺书面前。她看上去是打扮过了，妆容比平时精致了些，编了新的发型，穿着前几天刚买的碎花裙。姜艺书心里很高兴，笑嘻嘻地去拉坂本舞白的手，她并没有感受到坂本舞白的回握，她知道她的骨子里是害羞而拘谨的。</p>
<p>姜艺书把坂本舞白带到自己的座位，看到自己桌上乱糟糟的一堆，三下两下全部塞进了桌肚，接着拉着袖子擦了擦桌子，向坂本舞白摆出一个请坐的手势。</p>
<p>“我在外面等你哦。”</p>
<p>安置好坂本舞白，老师要求学生离开教室，准备开会。姜艺书在教室外和同学们趴在窗台上往教室里看，班主任果然跟往常一样在荧幕上展示课程计划安排和升学形势，坂本舞白看上去很认真地在听的样子，睁着大大的眼睛频频点头，像是学校里一丝不苟的优等生学姐。</p>
<p>姜艺书心里开始迷思，想着自己如果跟坂本舞白做同学是什么样子的。</p>
<p>隔着墙和窗听不见声音，看热闹的同学渐觉无聊，一个个离去，同桌约姜艺书去楼下打网球，姜艺书欣然接受了。</p>
<p>运动完去操场边的水池，姜艺书捧水洗了把脸，瞥见校门外驶来一辆看起来价格不会很便宜的汽车，停在了校门口不远处的路边，驾驶座的年轻男子下车向学校里张望了一会儿，又看看腕表，靠车像是等待。</p>
<p>不知道为什么，姜艺书胸口感觉有点闷。那个年轻男人的头发看上去是仔细打理过的，衣着很休闲得体，一脸很和善的样子。</p>
<p>“晚上要一起去聚餐吗？在那家很热门的汉堡店。”同桌喝完水拍了一把姜艺书的肩，发愣的姜艺书一下子回过神。</p>
<p>“啊，不用了，晚上跟我姐姐回家吃。”姜艺书抬头看了看教室的窗子，玻璃窗反射着刺眼的耀阳。</p>
<p>还没等到他们回到教室，楼梯上陆续就下来了许多散会的家长，姜艺书逆着人流往上走，边上楼边目不转睛地扫视身边人群，怕错过了下楼的坂本舞白。</p>
<p>可还是错过了，她看到舞白是不经意间的转头时，坂本舞白显然没有注意到逆流而上的姜艺书，毫无反应地随着人流继续前行。姜艺书立马转回去却已不见坂本舞白身影，她只得发了条短信让坂本舞白在教学楼下等她。</p>
<p>“嘿！”好不容易下了楼的姜艺书看到坂本舞白还没注意到她，偷偷跑到她面前，跳出来吓了坂本舞白一跳。</p>
<p>“姐姐我们晚上吃什么好吃的？”姜艺书脑中已经冒出坂本舞白做的一大桌子菜。</p>
<p>“啊，今晚，”坂本舞白看了一眼远处，“忘了跟你说，今晚有约了，和高我两届的同门师兄吃饭，要不和我一起去？”</p>
<p>姜艺书心里有点泄气：“不用了，我回去自己解决。”她见坂本舞白有点为难的样子，又补充道：“最近跟你学了不少料理的方法，正好实践一下。”</p>
<p>“一个人能行吗？”</p>
<p>“能的，姐姐怎么总把我当小孩子看。”</p>
<p>她俩一踏出校门，就有一个瘦瘦高高的男人唤着“舞白”，迎了上来。</p>
<p>姜艺书愣了愣，是她打球时看到的那个人。</p>
<p>男人很客气地邀请姜艺书去跟他们共进晚餐，姜艺书拒绝了，他又提出送姜艺书回家。坂本舞白带着姜艺书坐在了那辆汽车的后排座位，握着她的手告诉姜艺书不用紧张，这个大哥哥是很好的人。</p>
<p>姜艺书不知道为什么想把手抽出来。</p>
<p>男人和坂本舞白攀谈着，一路上笑语不断。姜艺书看着坂本舞白精致的眼线，心里好像酝酿出了一些什么，眼看着越来越接近家里，一路无言的她说：“原来大哥哥知道我家的地址。”</p>
<p>另外两人明显都愣了，开车的男人说：“对、对，上大学的时候送过舞白师妹几次。”</p>
<p>“哥哥你记性不错呢。”</p>
<p>“嗯、嗯。”</p>
<p>/</p>
<p>姜艺书没有吃晚餐。</p>
<p>她回到家就把包扔在了门口，紧接着仰天往沙发上一倒，连鞋都没有脱。她就这样静静看着空无一物的天花板，盯着天花板上那条裂缝也没有比她刚来时大，窗外的光透进房间，时间把纯白的天花板染成金黄，接着是火红，最后全然暗下，偶尔车灯照进映出光斑。</p>
<p>她也不明白自己是怎么了，莫名对自己视若珍宝的姐姐有了抵触的情绪，像是有什么东西堵在心里，郁郁不得释出。</p>
<p>她让自己按照以往的安排度过这个夜晚，写作业，出门散步，洗澡，一项一项完成之后还是感觉有什么事情没有做。她知道坂本舞白会在冰箱里放几罐啤酒，有值得庆祝的事情会小酌一下。可是坂本舞白酒量不太好的样子，每次喝完就会开始碎碎念，做事行径比平常大胆了100个马西罗，看起来很清醒的样子，却每次都一定要熊抱着姜艺书才肯睡觉。</p>
<p>姜艺书经常会怀疑她是真醉还是装醉。</p>
<p>小时候姜艺书以为自己长大了之后会尝出让大人们痴迷的酒精的别样风味，而现在她离成人不远了，拉开这罐啤酒还是觉得很难喝，又不想浪费，像喝中药一样闷头灌了下去，苦得她半天没缓过劲。</p>
<p>姜艺书想，所以我还是个小孩。</p>
<p>一会儿她也感觉晕晕的，但脑子里很清醒自己要去把喝完的空罐藏起来，要去刷个牙不能被姐姐发现自己干了坏事。收拾完残局，身体便遵循着本能裹进了被子里，开始呼呼大睡。</p>
<p>再次睁眼的时候眼前多了坂本舞白，她像是睡得很熟，呼吸声均匀平稳，姜艺书意识还很迷糊，不知道麻痹的大脑错下了什么命令，她竟然很自然地凑近坂本舞白，用嘴碰了碰她的嘴唇，然后道了声晚安，接着又沉沉睡去。</p>
<p>清早猛然惊醒才发觉不是梦。</p>
<p>接下来一整天，姜艺书头脑中都是一片混沌，混沌到同桌都发现了她的异常。</p>
<p>“你怎么了？漫不经心的，今天互判的作业你错了不少呢，这样下去会被老师骂的。”</p>
<p>“我好像，”姜艺书心里再三确认，说出了那句像玛丽苏小说里会出现的台词，“我好像爱上了一个不该爱的人。”</p>
<p>姜艺书听到同桌猛地咳了好几声。</p>
<p>“你不会喜欢上我们班主任了吧，这可不行，人家可已婚了，孩子比我们还大。”</p>
<p>“别，脏，我。”</p>
<p>/</p>
<p>虽然对姜艺书而言，这件事情就像狂风骤雨一般，但是坂本舞白就像五百公里以外的沙洲，连雨点子都没感受到一滴。</p>
<p>坂本舞白和以往没什么两样，她还是会在出门上早课前往面包机里放两片面包，姜艺书刷完牙照旧能听到那一声“叮”；还是每天家里公司两头跑，过着劳模的生活；还是不会回握姜艺书假装无意间握住她的手；还是作为一个姐姐尽着属于姐姐的义务，没有半点多余成分。</p>
<p>但姜艺书还是察觉到，那辆每天晚上准时出现在楼下的，送坂本舞白回家的车。</p>
<p>坂本舞白回来的时间很固定，所以姜艺书经常趴在窗边看着坂本舞白走完回家的最后一段路程。最近变成了看着她下车，对着打开的车窗和驾驶座的哥哥聊天，然后进门，在那时她就会窝回沙发里，心里暗暗吃味，想着坂本舞白为什么对别人笑得那么温柔热情。</p>
<p>终于有一天，坂本舞白照旧下车后对着车窗多说了两句，这次车上的男人下了车，很认真地跟坂本舞白说着什么，然后扶住坂本舞白的肩，低头吻了她。</p>
<p>男人开车离去之后坂本舞白才转头往回走，走了几步突然抬头对上了姜艺书的视线，停住了脚步。姜艺书心里慌乱了，回到餐桌边拿起笔翻开自己写了一半的练习题，盯了半天题干在坂本舞白开门进来的那一刻才写下一个“解”字。</p>
<p>坂本舞白倒什么都没有提，像是之前那个对视只是一出幻想，或者，姜艺书想，她只不过把我当作小孩子，所以不需要多余解释。</p>
<p>坂本舞白晚饭时喝了两罐啤酒，姜艺书看不出来她是不是因为高兴。她全然没有说起那个哥哥，和往常一样酒劲上来她就开始碎碎念，说学校课题组的成员很难搞，说公司的主管夸她实习工作做得好，说上次开家长会老师告诉她姜艺书整天不务正业研究玄学，不过成绩保持得不错要夸夸。</p>
<p>最后也是照旧，在床上翻来覆去很多遍后，手勾住姜艺书的脖颈，腿攀上姜艺书的腰窝，才沉沉睡去，让鼻腔里呼出的酒精味道在姜艺书的脸颊旁升温。</p>
<p>/</p>
<p>那以后姜艺书没有再往窗外看，只是坐在座位上，等着楼道里的脚步声响起。脚步声没有哪一天变成了两个人的，也没有哪一天有个急匆匆的脚步追上来，一切都没有发生什么改变，就像坂本舞白也一样，不会破天荒的和姜艺书提起自己的感情生活。</p>
<p>直到有一天楼道里的脚步声变得杂碎，姜艺书搁了笔，疑惑地看向了门口。</p>
<p>开门进来的是坂本舞白，她身后跟着一对中年男女。</p>
<p>女人进门见到姜艺书就很激动地冲过来握住了她的手，搞得姜艺书不知所措，只得愣愣地看着面无表情的坂本舞白，直到坂本舞白开口介绍道：“艺书，他们自称是你亲生父母。”</p>
<p>男人开始讲述着当年因为贫困不得已抛弃刚刚满月的姜艺书，后来孤注一掷下海经商赚了钱，心里对自己抛弃的孩子过意不去，以为姜艺书已故，便回乡为她修坟，却打听到当年姜院长在他抛下孩子的地方捡走一个小孩，几经辗转，最后找到了姜艺书。</p>
<p>他们问姜艺书的年龄，坂本舞白回答的，对上了号。又问姜艺书足上的胎记，也对上了号。姜艺书一直紧闭着嘴唇没有说话，只是不停搓着大拇指关节。</p>
<p>这对中年夫妻说要送姜艺书出国读书，接受最好的教育，试图当即拉她去做亲子鉴定。</p>
<p>几经推拉，一直沉默的姜艺书终于爆发，她挣开他们的手，怒斥道：“生下来不养的人，有什么脸面来找我！”</p>
<p>“要不是舞白姐姐发现我，我早就喂了野狗，你们有在乎过我的感受吗？我是你们想扔就扔，想要回去就要回去的对吗？”</p>
<p>夫妻俩愣了神，站着不动老半天，姜艺书也站在原地，顶着发红的眼圈恶狠狠地盯着他们。</p>
<p>女人试图挽回点什么，轻唤着：“艺书……”，却被坂本舞白站在中间将他们与姜艺书隔开。</p>
<p>“我想艺书说得很清楚了，请你们离开吧，不打扰她现在的生活，就是对她最大的尊重。”</p>
<p>坂本舞白送走两人，回家见姜艺书瘫坐在沙发上，一脸恍惚。坂本舞白上前替她擦干挂在下颌的泪水，拥她入怀中。</p>
<p>姜艺书像小猫一样窝在坂本舞白怀里，一动不动，也不言语，久到坂本舞白都快以为她睡着了，她又突然抬头，问道：“姐姐，我和他们长得像吗？”</p>
<p>坂本舞白不知道该怎么回答，只是机械地抚着姜艺书的后背。</p>
<p>姜艺书又低下头去往坂本舞白的颈窝里挤了挤：“我只有姐姐一个亲人。”</p>
<p>她贪婪地嗅着来自坂本舞白身上的味道，一种让人安心温暖的香味，可是她心里的霾还暗伏着，回想起之前发生的种种，心中的几乎是脱口而出：“我会是姐姐唯一的亲人吗？”</p>
<p>坂本舞白没有给她回答，如姜艺书设想的那样。</p>
<p>/</p>
<p>姜艺书试图让自己回到最初的样子，像是一切都没有发生过，单纯地把坂本舞白看作姐姐，为工作顺利的她开心，为生活充实的她开心，以及在心里默默祝福她的爱情。</p>
<p>她让自己忙着准备升学考，忙着写完手边能搜集到的一套又一套试卷习题，借口学习在学校待过晚饭时间。</p>
<p>那对中年夫妻不知是通过什么方式确认了姜艺书就是他们的亲生女儿，之后到学校找过姜艺书几次，送给她的衣服零食姜艺书都婉拒了，姜艺书也始终保持着不冷不热的态度，跟他们礼貌地聊两句就借上课离开。</p>
<p>她让自己像以前一样对坂本舞白热情洋溢，像以前一样黏着她，在她玩笑似地说“艺书，我生气了”的时候抱着她的胳膊用玩笑回应到“对不起妈妈”。</p>
<p>最后姜艺书失眠了，她知道她做不到。</p>
<p>她总是闭上眼睛听着身边坂本舞白的呼吸，听着呼吸声渐渐变重、变平稳，她便睁开眼，借着窗外映入的光亮恶补白天没有好好看过一眼的坂本舞白的脸庞。</p>
<p>她害怕听到肢体接触时，自己压制不住的怦怦心跳，她害怕自己在这些简单的贴近和拥抱中掺杂了别致的情感。她总是在即将亲近之时戛然而止，害怕过于逼近的距离会让自己露馅。她也总是不经意间就习惯性地对坂本舞白好，例如趁着饭前聊天时替坂本舞白挑完碗里的青葱，然而完成后往往害怕又后悔。</p>
<p>还有就是最烧心的，那些没资格吃的醋。</p>
<p>都化作了氤氲夜光下一个个温暖深切的注视，连同止不住涌出的泪水湮没在了黑暗里。</p>
<p>/</p>
<p>最后姜艺书答应了亲生父母出国留学的提议，在一个越过大洋，去往了彼岸。</p>
<p>告诉坂本舞白这个决定的时候她没有意外的样子，还开着玩笑对姜艺书说等她这个白鹤回来报恩。</p>
<p>姜艺书附和着笑笑，心里却总感觉膈着什么东西，嗯嗯地应着坂本舞白那些交代，终于在耳朵后面快被自己搓破皮的时候小声喃喃：“坂本舞白是我唯一的亲人。”</p>
<p>也不知道坂本舞白是听到还是没听到，马上催着姜艺书登机去了，挥着手要她不要记挂。</p>
<p>下飞机姜艺书马上就把行李丢到了住处，然后下楼去附近超市买啤酒。找了好几家店才找到坂本舞白经常买的那种，回去像模像样准备了一点小菜，然后拉开易拉环，迫不及待地灌了一口。</p>
<p>果然什么香甜的小麦味道都是胡扯的。</p>
<p>姜艺书嘴里只有辛辣苦涩。</p>
<p>翻手机时看到下飞机时候发的那一句“平安”坂本舞白还没有回复，盯了半晌姜艺书才想起来，她那边还是深夜。</p>
<p>姜艺书笑了，她们又多了14小时的时差。</p>
<p>/</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[时差——逢世]]></title>
        <id>https://blitzlitzitzz.github.io/post/shi-chai-feng-shi/</id>
        <link href="https://blitzlitzitzz.github.io/post/shi-chai-feng-shi/">
        </link>
        <updated>2021-09-24T12:59:02.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>*22 x 16</p>
<p>/</p>
<p>等到对面公司的上班族吃完杯面，夜晚的营业高峰期算是结束了，坂本舞白跟同事打好招呼提前下班，打包了店里剩下的一些食物，交完班离开了便利店。</p>
<p>路上的车辆已经不像白日里那般繁多，外面的气温也变得凉了些。坂本舞白推出那辆停在暮色中的电瓶车，带上头盔急匆匆赶回家中。</p>
<p>小出租屋的门有些不好开，坂本舞白试了两下，钥匙还卡在里面，家门就从内被打开。</p>
<p>“你怎么随便开门，要是是坏人怎么办？”坂本舞白取下钥匙，像是责怪又像是叮嘱道。</p>
<p>“不会的姐姐。”姜艺书笑着接过坂本舞白的手提袋，空出一只手指指门上的猫眼，“从这里看到姐姐了。”</p>
<p>坂本舞白对姜艺书投去一个无可奈何的表情：“吃晚饭了吗？”</p>
<p>“没有呢。”</p>
<p>“我带了便利店没卖完的速热饭回来，在袋子里。”坂本舞白扶墙换着鞋，指了指姜艺书手上拎的袋子。</p>
<p>“姐姐要吃吗？”</p>
<p>“不用。”</p>
<p>坂本舞白换完鞋，直接钻进了浴室，想着先把一身汗臭冲掉。拉开浴室门看到新买的浴巾，又想起了24小时前。</p>
<p>24小时前她在大马路上捡了个小孩回家，现在这个小孩在餐桌上吃她带回来的微波速食晚餐。</p>
<p>昨晚便利店下班已经很晚，外面还下着大雨，坂本舞白很早就注意到门口的一个人影，像是在躲雨，却又迟迟没有进店买上一把伞，就一直站在门口的灯牌下，看着雨水哗啦哗啦往下落着。</p>
<p>走的时候出于好心，坂本舞白问上了一句：“是在躲雨吗？”</p>
<p>为打发无聊时间，一直看着周遭情景的姜艺书回过头，像是上课走神突然被点到的同学，难以置信地指着自己：“你问……我？”</p>
<p>“店里有雨伞可以买。”</p>
<p>姜艺书笑着耸耸肩，转头继续看着雨幕。</p>
<p>“你先用着。”坂本舞白去拉姜艺书的手，想把伞塞进她的手中，不知怎的，她刚牵起她的手，姜艺书就往坂本舞白的怀中一倒。坂本舞白马上丢掉了雨伞，双手一起稳住姜艺书的身子，这才没有被她撞倒。</p>
<p>坂本舞白这才发现姜艺书的脸红彤彤的，她架起姜艺书，腾出一只手碰了碰她的额头，触到了一片滚烫，靠在坂本舞白颈窝里的那处头发也是湿润的。</p>
<p>得把她送回家才行。</p>
<p>可是姜艺书怎么也摇不醒，她的手机也锁定了，背包里只有几件衣服和充电线。坂本舞白没办法，只好叫了个车把姜艺书运回了自己的小出租屋。</p>
<p>等到给姜艺书吹干头发换好衣服，终于让她睡下，已经凌晨一两点。坂本舞白迅速钻进浴室冲了个热水澡。</p>
<p>不知道是不是水声太大，姜艺书迷迷糊糊地醒了，在床上动来动去。坂本舞白喂了她一点水，吃了片药，她又沉沉睡了下去，留坂本舞白一个人看着她发愁。</p>
<p>啥也不带，背着包半夜还在外面走，初高中生的样子，身上的钱还花完了，淋了雨发烧有手机还在外头站一个钟不打给家人，十有八九是个离家出走的叛逆期少年。</p>
<p>临睡前坂本舞白记下了当日的帐，心里摸算了一下本月开支，度日足够了，等到奖学金发下来就能存下一笔。</p>
<p>还有就是不能被这个小屁孩碰瓷了，要跟她算好账才行。</p>
<p>坂本舞白的小出租屋只有一张床，思考再三她还是决定回房睡觉，她蹑手蹑脚地把睡成大字的姜艺书团成一小坨，心满意足地在旁边睡下了。</p>
<p>第二天早上坂本舞白醒来的时候，眼前是一张放大到充满整个视野的一张脸。姜艺书的手脚并用把坂本舞白整个勾进了怀里，好像坂本舞白是一只等人高大型玩偶，她的鼻息扑在坂本舞白的脸上，温热的气息蒸红了坂本舞白的脸颊和耳垂。</p>
<p>坂本舞白小愣了一会儿，倒是清醒了，她慢慢抠开姜艺书的手，把自己整个挪出来。</p>
<p>淋了雨没洗头的小屁孩，头发臭死了。</p>
<p>姜艺书翻了个身，背对坂本舞白了，像是在表示抗议。</p>
<p>坂本舞白对着姜艺书撇了撇嘴，爬起床洗漱，准备做早饭。她翻遍了冰箱和橱柜，却发现只有一点拉面和青菜。</p>
<p>就这样吧，她爱吃不吃。</p>
<p>姜艺书倒是吃得很香，清水拉面加了点油盐，上面飘着两片青菜，她像是吃了顿肉宴，像满足的小兽一样嘴角泛着满足的光亮。</p>
<p>坂本舞白心里开始可怜这孩子，狼吞虎咽的样子看上去半个多月没吃上饭了。</p>
<p>“需要我送你回家吗？”</p>
<p>听到这话，刚刚饱餐一顿心情正好的姜艺书笑容消失，可怜巴巴地望着坂本舞白。</p>
<p>看样子真被坂本舞白猜中了，离家出走的孩子。坂本舞白有点偏头痛了。</p>
<p>“我白天不在家里，等我晚上回来再说吧。家里没有吃的了，你在家只能点外卖了。”</p>
<p>姜艺书点点头，张口想说什么，又闭了嘴。</p>
<p>“没钱了？”</p>
<p>姜艺书垂了眼，像是有些难为情地点了头。</p>
<p>坂本舞白大手一挥给姜艺书拨了五十块巨款。</p>
<p>“谢谢姐姐。”</p>
<p>“生病了吃点清淡的，还有，钱是要还的。”</p>
<p>/</p>
<p>坂本舞白洗完澡直线坐到了姜艺书的对面，姜艺书的晚餐吃了一大半，嘴巴塞得鼓鼓囊囊，见坂本舞白一脸严肃的样子，一时间忘记了咀嚼。</p>
<p>“我说，你为什么不想回家？”坂本舞白觉得自己的语气很温柔缓和。</p>
<p>“我可以跟你住一起吗姐姐？”姜艺书含着食物，有点含糊不清。</p>
<p>“可是你爸爸妈妈会担心的，再说，”坂本舞白尴尬地笑了一下，“再说我也养不起你。”</p>
<p>姜艺书一口咽下嘴里的食物：“没事的姐姐，我可以捡垃圾吃。”</p>
<p>“……”坂本舞白一时无言，“……我良心过不去。”</p>
<p>“让我留下来吧，不用姐姐养，满16岁了，不是童工了。”</p>
<p>“小小年纪，回去上学，干嘛要吃社会的苦？”</p>
<p>“姐姐……”姜艺书发动星星眼攻势。</p>
<p>“不行。”坂本舞白抵挡住了。</p>
<p>“妈妈。”</p>
<p>“……”</p>
<p>/</p>
<p>坂本舞白哪能当得起一个十六岁孩子的妈，她本身年纪也不大，还要自己打工供自己上大学，靠着一些奖学金和业余时间赚的零零散散的薪水度日。</p>
<p>等到明年大学毕业，就要开始工作，开始还助学贷款了。</p>
<p>坂本舞白默默点开手机，开始关注网络上的寻人消息。</p>
<p>姜艺书向坂本舞白要了家门钥匙，自此早上起床就很少见到她在家，坂本舞白偶尔会想她是不是放弃跟她过贫民生活回家了，但晚上下夜班回去那双运动鞋还是整整齐齐地摆在门口。</p>
<p>姜艺书把那双鞋洗得还挺干净，就是有点旧了，表面掉了一小块漆皮。</p>
<p>就是每天看到姜艺书回家蔫了吧唧的样子，难免有些好奇。</p>
<p>某天没有夜班和晚课，坂本舞白下班回去不见人，于是打了电话给姜艺书，想着和她一起出门吃个晚餐，电话那头嘟了一分多钟，然后响起无人接听的提示音。</p>
<p>坂本舞白挂了电话，有点不知所措了，窝在沙发想着姜艺书可能的去处。</p>
<p>十几分钟之后姜艺书拨打回来了，问她有什么事。</p>
<p>“一起吃晚饭吗小姜，你在哪？我去接你。”</p>
<p>“等我回家，姐姐，十分钟。”</p>
<p>姜艺书很守信用，踏进家门时刚好是十分钟。她面色看起来很红润，脸上洋溢着喜悦，像是一直见到主人回家的小狗，马上扑到了坂本舞白面前，摇着尾巴：“我回来啦！”</p>
<p>坂本舞白还没来得及开口，姜艺书就从背包里掏出一个牛皮纸信封，双手奉给坂本舞白。</p>
<p>“这是什么？”</p>
<p>姜艺书嘴角上扬得更厉害了：“这段时间餐厅打工的工钱，姐姐拿它们来养我吧。”</p>
<p>“……”坂本舞白微微张开口，盯着那个牛皮纸信封，眼神里满是无奈，“艺书，你已经快半个月没有回家了，你父母现在肯定很担心你。”</p>
<p>姜艺书的笑容从脸上消失了，她眼眸垂下，抿紧了嘴巴，说话很小声：“我父母不会担心我的。”</p>
<p>“可能，现在你暂时跟他们有些矛盾，但是不能代表他们不关心你。”</p>
<p>“我没有父母。”</p>
<p>姜艺书一言像是一道惊雷劈到坂本舞白心中，坂本舞白看到她的泪水瞬间决堤，沿着脸颊滑落下来，一滴一滴把牛皮纸染成了深色。</p>
<p>“白姐姐……你真的不记得我了吗？……我是艺书，姜艺书……”</p>
<p>姜艺书啜泣着。</p>
<p>“我是姜艺书啊……”</p>
<p>/</p>
<p>也不是所有父母都会关心自己的孩子的。</p>
<p>坂本舞白并不是一个被父母关爱长大的幸运儿。</p>
<p>记忆里她的童年时期过得并不快乐，她被生下来只是一场意外。父亲是个酗酒的风流之子，母亲是大家闺秀，和父亲意外一场情，就有了她。父亲觉得母亲的家庭可以保他一生不愁吃喝，就爽快地娶了母亲，把坂本舞白生了下来。母亲家道中落之后，父亲便越来越狂躁，经常打骂母亲。</p>
<p>坂本舞白记事起，母亲的身上就没少过青肿，家门口堆着一堆绿色的啤酒瓶，家里最不宽裕的时候，父亲也不会选择喂饱她，取而代之的是买回一筐啤酒。他的眼里从来没有坂本舞白，否则就不会在冲动拿酒瓶砸死坂本舞白的母亲之后，把坂本舞白和母亲的遗体一起锁在了家里，自己在外毫不在意地继续喝酒吹牛。</p>
<p>父亲服刑之后，乡下的小福利院收养了坂本舞白，那个时候她六岁，她饿晕在母亲的遗体旁，醒来看见的第一个人是孤儿院的姜院长，是她心里一直感激的人，她的再生父母。</p>
<p>姜院长一直供着院里十几个孩子读书，政府拨款不多，她就带着孩子们做些小手工、种些蔬菜水果拿出去买，孤儿院的日子，她过得还算幸福。</p>
<p>后来一场大火吞没了那几间年久失修的小平房，房梁塌下压倒了姜院长，消防车迟迟未到，坂本舞白心里着急，抄起一个脸盆跑到河边打水，天黑路滑，不小心跌入了水中，醒来时被冲到了从未去过的河滩上。</p>
<p>她沿着河边一直走，往河的上游走，脚磨起了很多血泡，身上被石头划破的伤口流血肿胀，高烧不退，整个人都是晕乎乎的。后来走到一个小城晕倒在了路边，被当地的医生带回去医治，醒来时害怕付不起医药费悄悄逃走了。</p>
<p>再后来她路过一个中学，受到了一个老师和政府的帮助，在这个学校里住读，读完了国中和高中，考上了大学。为了谋生她打过很多份工，端过盘子送过外卖，现在稳定下来，在一家公司做实习生，空余时间就去便利店打工，马上也要拿到学位证书了。</p>
<p>姜艺书是姜院长收养的一个孩子。</p>
<p>在姜艺书眼里，坂本舞白是她的救命恩人，可是那段记忆对于坂本舞白而言只是凑巧，甚至，在经历了这么多事以后，她想不起来她救过一个孩子。</p>
<p>那时坂本舞白刚到福利院不久，姜院长带着孩子们去山上摘野草莓，在把满满一篮草莓交给姜院长的时候，坂本舞白顺口提了一句，在草丛边听到了小猫的声音。姜院长多了个心眼，让坂本舞白带着她前去查看，然后就在草丛里发现了像小猫一样细声啼哭的姜艺书。</p>
<p>可能也是因为刚出生没几天就在野外受冻，姜艺书从小身体就不好，有时半夜就毫无征兆地发起了高烧，姜院长一直把她带在身边抚养，害怕一个不慎她的生命就转危。在姜院长的努力下，姜艺书也渐渐追上了其他孩子的身体素质。</p>
<p>坂本舞白比姜艺书大六岁，姜艺书满院子跑的时候，坂本舞白要去县城里上学，只有晚上放学回来的时候，姜院长才会指着回来的孩子中的一个，告诉姜艺书，这个就是当时发现你的舞白姐姐。</p>
<p>后来姜艺书也上学了，但是她的舞白姐姐上了中学，每天上学，小学生们走在前头，初中生走在后面，姜艺书到现在也不知道，身后的那群初中生哥哥姐姐是什么时候和他们分开的，包括她的舞白姐姐。</p>
<p>她们之间像是隔着一条名为时差的河流，间隔六年，大到姜艺书怎么也追不上坂本舞白。</p>
<p>那场大火让孤儿院的孩子们四散，姜艺书一直在用力拉着姜院长的手臂，想把她从那根巨大的房梁下拉出来，她的努力没有什么作用，后来消防员赶到，把她抱出了火场。昔日的伙伴有葬身火场的，有逃走不知去向的，她和几个活下来的小伙伴被转移到了城里的孤儿院，但是其中没有坂本舞白。</p>
<p>她一直记得自己看到坂本舞白从火场里拿走了一个脸盆，后来那个脸盆在河的下游两公里的地方被发现卡在石头缝隙。</p>
<p>警察没有找到坂本舞白，也没有找到她的尸体。</p>
<p>很多年以后姜艺书认识了一个警察朋友，她心血来潮让朋友帮忙查了一下坂本舞白身份信息，发现坂本舞白并不是失踪人口。她拿到了坂本舞白的住址，攒下了一些钱，就马上买了车票去到了那个城市。</p>
<p>到了那里才发现，那个住址是坂本舞白所就读的中学，门卫老大爷认识坂本舞白，告诉姜艺书坂本舞白已经毕业去上大学了。她又找到了坂本舞白的高中老师，知道了她在哪个学校读书。</p>
<p>姜艺书用身上最后一点钱买了车票，坐了一整天大巴车，到那个城市的时候已经天黑。前往那所大学的路上突然下起了大雨，她跑了几百米，终于在一家便利店门口找到了避雨的地方。</p>
<p>就这么巧，那家便利店正好是坂本舞白打工的那家。坂本舞白出来的时候姜艺书没认出来，她染了头发，气质也变得不一样了。那天晚上迷迷糊糊醒了，恍惚间眼前这个女孩的脸跟记忆中的坂本舞白重合。</p>
<p>第二天早上起来，姜艺书以为只是自己的错觉。坂本舞白嘱咐了她一大段内容，把她当成小孩子一样，临出门还不忘重复一句：“不要给陌生人开门哦，外卖也不行。”</p>
<p>姜艺书嗯嗯地应着，坂本舞白又突然问道：“对了，你叫什么名字？”</p>
<p>“姜艺书。”</p>
<p>“好，姜艺书。”坂本舞白又拍拍自己的胸脯，自我介绍，“坂本舞白。”</p>
<p>/</p>
<p>夜晚的街道，过了晚高峰也还是显得有点拥挤，街边的餐厅大多热闹着，店面的灯牌和路上疾驰擦过的汽车前照灯晃着姜艺书的眼。</p>
<p>坂本舞白骑着电动车，姜艺书坐在她的身后。姜艺书环着坂本舞白的腰，侧脸轻靠在坂本舞白的背上，看着街道旁的一处处热闹被甩在身后。</p>
<p>“我们去哪？”姜艺书问道，却没有听见回答，不知道是坂本舞白没有说话，还是风声淹没了话语，她没有追问。</p>
<p>最后她们在一家意大利餐厅停下，店的装潢看起来很精致，姜艺书伸手揪住了坂本舞白的衣袖，犹豫要不要进去。坂本舞白反手握住她的手，带她进去，轻车熟路地选好座位坐下。</p>
<p>她们吃了一顿寡言的晚餐，像是有默契地没有多余交流，只是在品尝盘中的食物。幼时的她们吃饭的时候总是谈天说地，长大以后吃饭只是为了活着，这一顿具有仪式感的晚餐，像是在给她们徒劳而又悲戚的过去告别。</p>
<p>晚餐过后她们返回家里，接连梳洗过。坂本舞白还要润色她的一篇学科论文，对着电脑坐在餐桌旁，模样很是认真。姜艺书窝在沙发上戴着耳机看电影，偶尔转头看看坂本舞白，感觉自己好像回到小时候，在院子里疯玩的她看着小学生白姐姐放学回到院里，在大厅的书桌旁认真地写着作业。</p>
<p>一场大火拉开了她们之间的时间裂缝，一场大雨又让她们重逢。</p>
<p>/</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[青提]]></title>
        <id>https://blitzlitzitzz.github.io/post/qing-ti/</id>
        <link href="https://blitzlitzitzz.github.io/post/qing-ti/">
        </link>
        <updated>2021-09-10T12:54:32.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>/</p>
<p>在坂本舞白的记忆里，那是盛夏的某一天，院子里的蝉鸣得让人格外心烦，不知道是不是因为家里的空调坏掉的缘故。她坐在客厅外的沿廊上吃冰棒，心里盘算着怎样捱过这个漫长的暑假。</p>
<p>好像就是在冰棍吃完的时候，她看见了那辆卡车停在隔壁的门前。隔壁已经很久没人住，以前住的是个很好心的伯母，逢年过节总会给坂本舞白送来些自制的小吃，后来她的儿子结婚了，就被接去了东京同住，现在看来房子是卖出去了。</p>
<p>也不知道是什么驱使坂本舞白爬到了楼上，趴在阳台上看那家人忙进忙出。女主人突然对着卡车喊些什么，回答的是一个清亮的声音，坂本舞白这才注意到卡车上坐着一个女孩。</p>
<p>女孩拿着一个大大的本子在写什么，应了妈妈的话之后把笔夹在了衣领上，好像是要下车的样子，不知怎么就突然抬起了头和坂本舞白一个对视。</p>
<p>坂本舞白莫名有种羞耻感，扯起嘴角笑着对女孩挥了挥手。</p>
<p>女孩笑了笑微微点头示意了一下，就收拾起本子进了家门。</p>
<p>然后再也没有出来。</p>
<p>晚饭后坂本舞白跟着父母去欢迎新邻居，她被安排拿着一篮青提。</p>
<p>开门的是那个女孩，她看着有点惊讶，说了句稍等就转身跑进屋，不一会儿带着她的妈妈一起过来，招呼他们进屋坐。</p>
<p>“舞白。”妈妈用手腕碰了碰舞白，示意她把礼物送出去。</p>
<p>“这是冈山产的青提，味道很棒，请收下。”</p>
<p>女孩脸上挂着大大的笑容，接过礼物说了声蹩脚的谢谢。</p>
<p>“我们从首尔来的，这是我女儿，艺书，她还不太会日语。”</p>
<p>坂本舞白明白为什么姜艺书一直支支吾吾不说话了。</p>
<p>“以后麻烦舞白多多照顾我们艺书了。”姜妈妈的尾音也带着点韩国口音。</p>
<p>“要多照顾妹妹，舞白。”</p>
<p>坂本舞白看着眼睛大大的姜艺书，犹豫要不要点头。照顾，吗？她真的能做到吗？她自己也拿不定。</p>
<p>然后姜艺书弯起了嘴角，露出了漂亮的虎牙，她看着坂本舞白，眼睛像是漫画画出的明亮。</p>
<p>坂本舞白鬼使神差地点了点头。</p>
<p>/</p>
<p>坂本舞白一直觉得姜艺书是她命中注定的克星。现在想起来，姜艺书搬到她家隔壁的前一天半夜空调无故坏掉仿佛就是给她的一个预警。</p>
<p>坂本舞白记得，那天凌晨时分像是在高炉里醒来，一摸背上的汗水浸透了上衣。她掀开被子在床上坐了一会儿，她向来喜欢把被子盖得严丝合缝，也算是刚刚那个噩梦的原因之一。</p>
<p>她坐在床上回想了一下梦的内容，已经记不太清，反正是个噩梦，耳朵嗡嗡的，像是梦里低沉沙哑的哭泣嘶吼腌进了耳。</p>
<p>她不再想，起身去推窗，外面还暗着，窗子推开的一瞬间夜晚的凉意钻了进来，钻进她汗湿的衣服里让她身体有点发凉。于是便拿了套衣服，干脆冲个澡换掉了。</p>
<p>坂本舞白是喜欢假期的，她确信。没有学生不喜欢假期吧，她暗暗想着，觉得自己有点无厘头。</p>
<p>她私以为只有假期的时候她才能够短暂解脱，这是最大的意义，跟别人不一样的，意义。</p>
<p>后来坂本舞白才明白，这只不过是一种逃避，逃避的事物可能会远离，但是钉下的洞难以痊愈。</p>
<p>坂本舞白也清楚地记得，那天从浴室出来，映入眼帘的是人生中第一次见到的破晓。</p>
<p>/</p>
<p>那年的夏快结束的时候，坂本舞白才想到要去写假期实践的报告，实践她是早早做完了的，为了避开学生扎堆进行的高峰期。</p>
<p>那天是一周雨过后的初晴日，看着有点阳光洒在对面的房顶上，坂本舞白才有了动笔的想法。她拿出背包里的两张报告单，一张皱巴巴、密布折痕，她怎么也展不平了了；一张崭新的，是前两天跑腿的时候顺便在便利商超旁的印刷店复印的。</p>
<p>她盯着皱巴巴的报告单出了会儿神，然后一把团起扔进了废纸篓，提笔在新的报告单上认认真真地写下“坂本——”</p>
<p>不知道从哪里飞来的不明物体，恰巧戳中坂本舞白的眉心，吓了她一大跳。她马上回过神看报告单，果然那个写到一半的名字看起来也吓了一跳。</p>
<p>捡起桌上的纸飞机，坂本舞白抬头，对面窗子里是姜艺书在看着她笑。</p>
<p>原来她们的房间窗户正对着，相隔也并不远。</p>
<p>姜艺书手忙脚乱地比着手势比划着什么，看了半晌坂本舞白才反应过来是要她打开那个飞机。坂本舞白照做，展开那张折痕整齐的纸，一句字体幼稚的英文映入眼帘：</p>
<p>“What's your phone number? ”</p>
<p>坂本舞白抬眼看着姜艺书弯了弯嘴角，接着提笔写下：</p>
<p>“No comment. ”</p>
<p>/</p>
<p>虽然那天姜艺书收到回复之后看上去有点不高兴，但假期剩下的那段时间里，她也没有抱怨或者叨扰坂本舞白。</p>
<p>有时候跑腿的时候会碰到，姜艺书就会边笑着喊她“欧尼”，边从环保袋里摸出一个冰棍或者是一个糖果递给她。然后黏糊糊地凑过来挽住坂本舞白的手臂，就算她绕路也要跟她一起走回家。</p>
<p>有时候她坐在窗前对付难搞的作业，不知道过了多久抬起头来会看到对面的窗子里姜艺书也在埋头写画着什么。</p>
<p>有时候姜艺书会光明正大地出现在她家，跟着妈妈来串门。坂本舞白下楼喝水的时候就会看见姜艺书操着一口塑料日语跟两个妈妈聊得火热。</p>
<p>时间长了坂本舞白都快误以为姜艺书是在特意引起自己的注意，如果不是有次路过公园，看到姜艺书和隔一条街住的学姐也聊得热闹。</p>
<p>世界上有这种对谁都热情如一的人也不足为奇。</p>
<p>坂本舞白也不知道自己为什么要感到难过。</p>
<p>/</p>
<p>坂本舞白没有那么期待新的学期，她和以往一样不紧不慢，于她而言第一个到教室和最后一个到教室没什么不同。</p>
<p>她已经能猜到走在路上是什么状况，进了教室什么情形，年复一年的开学日没什么可猜。</p>
<p>姜艺书在门口等得急了，抱怨了两句坂本舞白吃早餐好慢，然后又像往常一样开始跟她拉起生活中的琐事。最后在教学楼前分别，坂本舞白心里一阵疑惑，这个小屁孩怎么这么多话要聊。</p>
<p>刚开学的两天总归是不忙的，课程内容轻松得快让坂本舞白睡着，她向窗外看去，窗外有体育生在喊着号子，抑扬顿挫的有点好笑。隔着灌木和围墙，商贩的叫卖声在其中若有若无，坂本舞白稍稍集中注意力，听清了是便宜卖的青提。</p>
<p>太阳终觉醒散发刺眼的光，不知道是射在了什么光面上，晃住了坂本舞白的眼睛。她转过头闭上眼缓了缓，再次睁开时看到姜艺书站在讲台上。</p>
<p>“这位是转学来的姜艺书同学，从首尔来。姜艺书同学，给大家打个招呼吧。”</p>
<p>姜艺书和以往一样，半永久微笑纹在脸上：“大家好我是姜艺书。”</p>
<p>然后就没了下文。</p>
<p>坂本舞白听到班上的鼓掌声也有些迟疑，还没完全响起，姜艺书就已经下了讲台走到了第二排。</p>
<p>班上同学面面相觑，看着姜艺书在教室兜了一大圈，然后在坂本舞白旁边的空位坐下。</p>
<p>“又是一个怪胎呢……”坂本舞白好像听到有人在小声议论。</p>
<p>坂本舞白拿起笔抄写黑板上剩下的笔记，像是满不在乎地问道：“怎么坐这？”</p>
<p>“就这一个位置哦欧尼。”</p>
<p>坂本舞白偷偷瞟了一眼，看见了姜艺书放在膝上的黄色书包，书包上画着美少女战士，一看就知道主人是个幼稚鬼。</p>
<p>姜艺书翻找着课本：“姐姐你这里怎么没有人坐呢？”</p>
<p>半晌，她也不见应答，抬头看旁边的坂本舞白，她像是没有听见，手中的笔一直在写画。</p>
<p>“也挺好，这样听不懂的我就可以问你了。”</p>
<p>坂本舞白听见嘀咕道：“我可没说让你问。”</p>
<p>“你说什么欧尼？”</p>
<p>“没什么。”</p>
<p>/</p>
<p>怪胎这个称号，好像从小就挂在坂本舞白的胸前没有取下来过。</p>
<p>坂本舞白脸圆圆的，笑起来有两个小梨涡，怎么看都是个漂亮小孩。</p>
<p>孩子们喜欢漂亮小孩，但是不喜欢怪胎。</p>
<p>坂本舞白记得上小学的第一天，班上轮流作自我介绍，大家都使尽浑身解数，想着让自己出彩。</p>
<p>不知道是第几个跳舞的同学下台后轮到了坂本舞白，她正为这种幼稚而毫无意义的行为感到烦躁，但还是平静了内心，放慢声音：</p>
<p>“大家好我是坂本舞白。”</p>
<p>一个鞠躬之后她走回了座位上。</p>
<p>坂本舞白记得当时的同学也是面面相觑的样子。</p>
<p>那个时候同学们都还只觉坂本舞白只是内向不近人。坂本舞白从小都觉得同龄人幼稚，她不爱说话，也不知道是不是自己的不屑在某个时候暴露了出来。</p>
<p>后来几个同学看不惯坂本舞白一副高高在上的样子，向她发出警告，坂本舞白只是淡定回应要是她把这些话告诉老师和家长，他们一个都免不了挨打。</p>
<p>几个同学开始捉弄坂本舞白，一开始是在她背后贴纸条，或者是趁她午睡画花她的脸。坂本舞白心里想着小孩子就是这样的，没有搭理。后来演变成偷她的储物柜钥匙，在她课桌里放活物。</p>
<p>坂本舞白没什么脾气，但也会因为事情重复太多次而忍无可忍，终于在一次从抽屉里翻出一只青蛙的时候爆发。</p>
<p>当她毫不犹豫地将美工刀插进那只青蛙的身体时，她听到有几个女生尖叫了出来，她转头看向始作俑者，不知道为什么那人腿发软跪在了地上。</p>
<p>当时坂本舞白在读四年级。</p>
<p>孩子间的舆论总是很轻易地传开，在这个小城里，家家户户总是联系得很紧密。怪胎这个名号被带到了坂本舞白国中和高中，不但没有消停，反倒愈演愈烈，流言蜚语从中生出，传言越变越离谱，胆小的孩子不敢靠近坂本舞白，胆大的在她不经意间偷偷捉弄她。有几个发现她其实并不勤于反抗，开始对她吆三喝四。</p>
<p>姜艺书也是个漂亮小孩，相隔十多年，她们说出了同样的自我介绍，让坂本舞白心里颤了一颤。</p>
<p>姜艺书在坂本舞白的眼里，是性格和她截然不同的人，她外向，善于跟所有人打交道，没来多久就和班上同学打得火热，大家都喜欢她。</p>
<p>偏偏是这样一个和她完全不同的人，第一个跟她产生了共鸣。</p>
<p>/</p>
<p>姜艺书毫无疑问是喜欢坂本舞白的，她非常确信。</p>
<p>从抬头的第一眼。</p>
<p>就好像是在画簿上勾勒梦境，突然有个人对应上了那张出现过又忘记的脸孔。但是坂本舞白没有出现在姜艺书的梦境中过，姜艺书确信。</p>
<p>是实实在在的一见钟情，不是什么奇怪的梦见羁绊。</p>
<p>姜艺书一直是行动派玩家。她责怪了自己为什么过了这么久才发现坂本舞白的房间就在自己的对面之后，马上就想出了法子去引起她的注意，然而事后又懊悔自己是不是太过冲动。</p>
<p>她见坂本舞白出门就主动出去跑腿，假装在路上碰见坂本舞白，然后拿出事先准备好的小零食。</p>
<p>后来同个社区的好心学姐告诉了姜艺书关于坂本舞白的一些事情，姜艺书恍惚了好几天。</p>
<p>“大家都说她是怪胎……性格比较内向吧……”、“开膛破肚的青蛙……”、“……像恶魔一样，天使面孔的恶魔……”</p>
<p>姜艺书不知道这些多少是真多少是假，她只是心疼这个看起来小小一只的姐姐，心疼她从来不会喊冤，任凭流言四起。</p>
<p>她决定给坂本舞白多一点耐心。</p>
<p>/</p>
<p>放学，她们一同回家。</p>
<p>走到余晖将燃尽之时，姜艺书对坂本舞白道别，像往常那样一蹦一跳进了家门。</p>
<p>像只小兔子一样。</p>
<p>这个想法从坂本舞白的脑海里迸出来。</p>
<p>她回想起小时候，玩伴给她看自己养的小兔子，她告诉玩伴希望她能放兔子一条生路，因为它迟早会被她养死。玩伴后来没有理过她了，过了不久她也听说那只小兔命归西。</p>
<p>好像她总是弄丢玩伴。</p>
<p>所以她不敢随便说话，她珍惜每一个朋友。</p>
<p>但好像这么多年，这是她第一次和别人同行。然而她并不知道这种状况明天还会不会继续。</p>
<p>姜艺书出现之后，坂本舞白感觉同学们对她的恶意更大了。</p>
<p>坂本舞白心里知道姜艺书是个被人喜欢的孩子，喜欢她的人自然不愿意她和一个“怪胎”那么亲切。她也不想，害怕会连累到姜艺书，姜艺书转来的第二天，就差点被针对她的一盆水误伤。</p>
<p>姜艺书倒是笑哈哈说了句没事，继续着她的黏人大法。坂本舞白没吃早饭的时候，就会在抽屉翻出一个速食三明治，不开心的时候又会被不知道什么时候夹在了书里的小漫画逗笑。</p>
<p>同学们对她的恶意更大了，但是她好像没有以前那样难过了。坂本舞白知道，这是因为姜艺书在她面前，为她挡掉了一些攻击和中伤。</p>
<p>姜艺书总是会给她递小纸条，写一些超过她的年龄就算是很肉麻的话，像是难以离开她的样子。</p>
<p>可坂本舞白很清楚究竟是谁离不开谁了。</p>
<p>/</p>
<p>不满和隐忍终会爆发</p>
<p>又过了一个多学期，班上针对坂本舞白的声音好像小了很多。像是风暴前的宁静，平静海面下暗藏的汹涌。坂本舞白想着应该是年级升高，考学压力让同学们对她少了些关心。</p>
<p>体育课回班的路上姜艺书被老师叫了去，坂本舞白在办公室外等，快要上课还迟迟不见她出来。快上课时她放弃等待回班，走得很急，归位时不小心碰倒了一个同学的水杯。</p>
<p>那声清亮的耳光声和水杯落地爆裂的脆响几乎是同时响起的。</p>
<p>坂本舞白感觉脸开始发热，慢慢肿起，碎掉的玻璃渣好像划破了她的脚脖子，袜子被撒出来的冷水浸湿了一小片，凉凉的辣辣的。</p>
<p>像是有什么东西从胸中喷涌而出，在眼眶里打转，在大脑里紊乱。还没等到坂本舞白开口，赶回班上正好目睹一切的姜艺书挡在了坂本舞白面前，恶狠狠地看着对方，想说什么欲言又止，最后只憋出一句“阿西——”，便拉着坂本舞白的手回到了走出了教室。</p>
<p>这是坂本舞白第一次逃课。</p>
<p>姜艺书带着坂本舞白翻过了操场边的围墙，一直向北跑，跑到了河边大桥下。桥洞的壁上用喷漆画着抽象派涂鸦，一群年轻人提着一个大大音响伴着流行歌曲斗舞。</p>
<p>好像是这震耳欲聋的音响引来了附近执勤的警察，热闹的人群瞬间四散，姜艺书和坂本舞白也拼命地跑着，拐过一个又一个街道，就一直跑着，谁也没说停下，直到她们都累了。</p>
<p>坂本舞白喘着气跟姜艺书说这样不对，逃课是不对的。</p>
<p>姜艺书也喘着气说姐姐我好久没看到你笑了，你笑起来真好看。</p>
<p>坂本舞白突然开始哽咽，眼眶红红的，眼睛里有泪光闪烁，嘴角还挂着笑。</p>
<p>姜艺书搂过坂本舞白，让她靠在自己的肩上，轻轻拍着她的背：“想哭就哭吧欧尼。”</p>
<p>姜艺书好像听到坂本舞白喑哑的啜泣声，接着是像小猫一样的哼鸣，她抚着坂本舞白的背，突然像是堤坝开启，泪水涌湿姜艺书的肩，坂本舞白的哭泣像是小兽低沉的嘶吼。</p>
<p>后来哭声渐渐弱下去，听不见了，坂本舞白环住了姜艺书的腰，伏在姜艺书的肩上一动不动，像是睡着了一般。两个女孩不知抱了多久，直到街上车多了起来，小学生三五成群、嬉戏打闹，巷道间飘起饭香。</p>
<p>/</p>
<p>姜艺书带着坂本舞白回了家，家里人恰好外出，只留小姜一人，也替姜艺书找好了借口，把坂本舞白借过来陪她过夜。</p>
<p>那一晚坂本舞白跟姜艺书说了很多很多，说她从小与同龄人不一样的想法，说小时候那只小兔子，说她清楚所有的流言中伤。她总是会用包容解决问题，却促长了别人给她的伤疤。</p>
<p>“可是欧尼，你也是小孩子。”</p>
<p>坂本舞白是那种早熟，又从小就被夸懂事的孩子，懂事的孩子却只能一遍又一遍的忍让。</p>
<p>姜艺书替坂本舞白擦干了泪渍，靠近她，亲吻了她的额头。</p>
<p>“我很喜欢，青提一样的欧尼。”就像青提一样，虽然外表看起来青涩，但是内心会溢出成熟的香甜。</p>
<p>“他们以为你很酸涩，我知道你的甜。”</p>
<p>坂本舞白抬头迎上姜艺书的唇，舔舐她的嘴角。最后整个人拥入她的怀中，在她耳边轻喃：“我不会被欺负了yeseo，以后不会了。”</p>
<p>/</p>
<p>姜艺书何尝不是青提般的人。</p>
<p>第二天午休过后，姜艺书的姑姑接她离开了日本，回到首尔去参加奶奶的葬礼。</p>
<p>坂本舞白回想起姜艺书昨天被叫到办公室，迟迟未出。后来姜艺书告诉坂本舞白，当时奶奶病危，家里人来接她赶回首尔见最后一面，回到班上收拾东西恰好碰到那档子事，于是传简讯让父母先走自己留下来陪坂本舞白。</p>
<p>原来她也被包容了。</p>
<p>姜艺书给她留下了一大盒子青提，一封絮絮叨叨、充满稚气的信。</p>
<p>坂本舞白挪开手指，落款是“白的向日葵 yeseo”。</p>
<p>她也很喜欢，青提一样的yeseo。</p>
<p>/</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>